\begin{enumerate}
  \item Construire un triangle AMN rectangle en M avec pour seule contrainte l'angle $\widehat{NAM}=30 \degres$
  \item Avec la touche Cos de la calculatrice, donner la valeur de $Cos(30 \degres)$.\\
  \textit{Vous devez trouver} $=\frac{\sqrt{3}}{2}$ ou $\simeq 0,866$ \textit{sinon vérifier l'unité des angles sur votre calculatrice ...}
  \item Mesurer, avec la règle, l'hypoténuse du triangle rectangle construit ainsi que le côté adjacent de l'angle $\widehat{NAM}$.\\
  Calculer le rapport des longueurs $\frac{\text{Côté adjacent de l'angle}\widehat{NAM}}{\text{Hypoténuse}}$ et vérifier que vous trouvez presque pareil.
  \end{enumerate}